[改詞] [認真歌] 《心很痛》 原曲: 陳奕迅 - 富士山下

實在，面對人際上不息的變化，誰能做到一笑置之

Sound Track (主唱: 臨寂)

《心很痛》
原曲:陳奕迅 – 富士山下
作曲: Christopher Chak
填詞: 林夕
改編歌詞: a仔

曾踏進一片領空 相識好友百種
不知不覺春季夏至再秋冬
無論快感似起哄 傷心終於失控
千般感覺一絲絲轉化緩衝

長路卻經已告終 不只得我撲空
悲歡起跌都變做悠長劇痛
無奈每一秒心痛 總驅使我失重
手心鬆脫思憶只可以斷送

*除非早得到應許 我所有舊情未免失去
免不了雙眶都傾瀉出眼淚
旁人未繼續伴隨 明日或許碰著誰
由誰人報以冷眼內心粉碎

如果我心底的每組片段能逐格撕碎
至少到分手一刻更少顧慮
情誼願繼續下垂 離別後關係淡如水
往事於心裡 到消失只有空虛 我害怕失去*

其實我知我眼淺 卡通紙舊照片
即使窺見足夠淚腺變炊煙
原諒我給我欺騙 知己也遭感染
多講一句竟顯得傷痛難掩

留住了不夠半天 身邊經已變遷
得不到永久友誼誰能避免
從沒有一世不變 狠心不再假設
幾載憶記只供給忍痛懷緬

Repeat * x2

告別才心碎 最終也殘留身軀 我後悔失去

--------------------------------------------------------------------------

LIHKG 改編歌詞集中討論區

--------------------------------------------------------------------------

希望巴打絲們多多支持小弟既 音樂x旅遊 專頁

Facebook:

Blog:

Instagram: aa.music.travel

以為你無post過嚟添

我先po呢度後po高登既

又秒沉

代表呢度好多人出post，都係好事黎

傳旨 樓主歌技出眾 與眾同樂 賜正評一個

高質

巴打加油
利申收左皮好耐

巴打以前有寫歌

支持

謝皇上

支持.

係咪已經有人唱左？
想請教電話可以點錄

都可以錄架

改詞post要推

唔錯

推一下 好聽

三年前搵過你報比賽
呢排先開始作返野 不過轉玩edm

多謝支持

係咪k pop嗰度

係 不過最後隻歌玩玩下變左jazz

同一隻歌都好多種編法既，我而家玩埋作曲，編曲個位將我D歌玩到淋漓盡致

係喎，上次話想唱個位巴打係邊度

有無原創野聽下

有曲有詞未編淨係得CHORD，殺唔殺?

殺

睇下work唔work

好耐之前係隔離台見過你post呢首歌好正

係，首歌都寫左近十年，多謝支持

大路chord progression好難唔work
係有一兩句突然跳得幾遠難follow啲

正喎屌您 想試唱

我就住個詞黎寫

其實我都諗緊點樣編會好啲

去吧

加油正皮

加油巴打
認真改歌真係要撐
最憎嗰啲撚樣亂閪咁改
唔啱音都照填
重有一班弱聽嘅盲撐話好好笑
完全侮辱晒粵語嘅精髓

加油巴打 真心改得好好

作詞唔岩音，要個曲黎做乜

開心既係呢度多啲人留意認真歌，係高登既話，你唔講蝗蟲唔講“佛偈”都無乜人理

我自己本身都鍾意改下歌 不過好認真咁改啲戇鳩嘢但無乜作品
所以見到有人認真寫認真歌我好佩服
都係嗰句 巴打加油

on9野唔認真改咁只會完完全全係首on9歌，我寫膠野都要度個故事出黎先啦

我都好佩服其他寫歌既巴打，特別如果有自己作埋曲既，更佩服，自己作過，真係唔易

何事要呢

應許？

答允 既意思

睇左幾個認真改詞post，真係多咗人支持

留名

到你出歌未

Ok 又識多個字

填得幾好

但原詞真係太勁

其實都只係少少
但好過無

我黎緊去旅行，返黎再算

去旅行即係有靈感

可唔可以一齊去

希望揾到喇
去南美啵

除非早得到批准 我所有舊情未免失去

會唔會好啲?不過改得好有feel

佢由亞洲一直飄到...南美洲

巴打，咁樣改會斷咗個韻腳

如果你識我嘅話，我今年會收到乜嘢聖誕禮物？

我買咗兩本黎特嘅漫畫，另一本...將來燒俾你吖

試唱

唱得不好勿屌太大力

如果我手詞好過林夕就太唔合理喇

終於有歌聽

“批准”呢個詞語太唔match首歌了

到底「眶」係讀「康」定「框」？

讀「康」

唱錯左

但有人教讀「框」

原來我一直都異讀緊，仲要其他人陪我一齊異讀，多謝巴打指教

咁繼續異讀住先

有時「正讀」唔等於最應該讀嘅讀法

呢個case就係，閃“爍”就真係大爭議

一向都讀「削」

same here

好多人讀“瀝”

我的驕傲？

仲有譚校長

好正，好想cover

支持

好想唱 但聲唔好聽

考慮添置裝備中